# 5. Присоединение к пулу

Дата: 2023-01-17

## Статус

Предложено

## Контекст

Присоединение к пулу - это механизм перемещения активных узлов в кластере.

## Решение

Присоединение к пулу выбирается узлами L0, поэтому один и тот же пул доступен как на узлах L0, так и на L1. Следующие пиры выбираются как разница между предыдущим пулом.

## Последствия

- Узлы L0 должны знать о узлах L1.
- Глобальный снимок должен содержать информацию о списке активных пиров.